行動前思考3大重點：目的，可行性，後果

我發覺，其實最近好多行動都冇乜目的性，又好多時好無謂地被狗咬到
我覺得大家可以習慣諗下以下3個point，先再行動，盡量避免再失去手足

1. 目的
做一件事前，諗清楚有咩目的先，唔好為做而做，唔好覺得點都要做下野

以set rb為例

一般情況下，set rb目的係為咗防狗咬人，咁有手足set完就唔該走，唔好逗留，唔好本末倒置咁為咗守rb而失去手足

但如果係以阻斷一切交通，帶來影響，例如黎明行動，就可以現場思考下有冇留既必要

2. 可行性
做個件事可行性大先好做，可行性低，就算目的幾好，盡量等可能性高先做

以裝修為例

成班狗一早佈晒防，有晒準備，特別係民陣既遊行期間，可能有鬼之餘，仲會有好多所謂社運「門外漢」同左膠，得到cover機會較其他類型遊行低，咁就係可行性低，咁個陣就盡量避免裝修

但係咪永世唔裝得修？呢個世界有快閃
同時，A點有重狗佈防，d鬼同左膠係晒A點，咁B點自然冇乜人理，可行性就高好多

3. 後果
最簡單咁諗：利益係咪大過成本？
而當中的利益，應該要係你想要達到既目的
成本就係你覺得自己有冇能力接受得到

以屌狗為例

利益：自己爽快，令對方冇晒自尊
成本：狗發嬲亂咬人，失去手足
唔洗問都知，本大於利，唔好做

而現實上，成本利益唔係咁簡單
有直接間接，短期長期
所以並冇話一本通書睇到老
冇一種戰術係最好，佢地各自既成本利益都唔同

額外：
個日行動性質，同想做件事既目的，可行性，後果都係有關連

例如如果係追悼會，係未有消息d狗黎緊，set rb的目的係咩？又有冇需要？

如果係追悼會，出席既手足大多數只係區內人士同和理非，勇武又有冇足夠cover去係附近做其他野？

當然，現場即時環境瞬息萬變，一切都可以變得好快
我呢d冷氣軍師最多事後檢討下，希望大家行動前考試思考下以上3點

利申：永遠唔割，感謝前線手足一切付出

推一推

推

推
行動前自我批判思考比教條主義強

好post要推

Push

推。每次有命返到屋企都要進行檢討

如果孫中山咁思考，中國仲係清朝時代。

啱
唔好為做而做，諗清楚先做
唔好成日覺得「好似冇做過野喎，搵d野搞下先」

革命需要的，是理性和激情，缺一不可。

如果華盛頓冇咁思考，美國仲係殖民地。

歷史無如果,只有贏同輸,感謝你既推Post

所以班勇武諗左半年決定退出

無目標不如再plan 過有效打擊方法

我諗唔明你個邏輯關係

事實係運動初期係打得好好，大三罷，暴大一役，黎明行動等等等等其實都好好
只係發覺有時行動有d失去目的性，同埋有時會為做而做，係極危險情況下做，提醒大家思考

Tui

推郁佢

推上去

推唔到上去

好多嘢一開始極少人會覺得係可行，但做做下就變得可行，這就是馬太效應。

馬太效應好似係講強者愈強，弱者愈弱？

同埋我認為可行性高低係因時制宜
而可行性係直接影響成本利益
只要認為得到既利益高過成本，
或者即使成本高過利益，但個成本係可接受範圍，咁其實都可以做既

push

pushhhh

plus

pussy

幫推

建議每一個行動po都要列明呢3點

巴打從新開過 個po再推啦
呢個推唔郁啦

好文推番上嚟

p

同d曱甴講都哂氣，個個都冇腦

推，唔好俾黑警打亂陣腳

pish